Com base nas suas especificações de complexidade, aqui está um código em Shell que é um pouco mais complexo:

```
#!/bin/bash

# Função para verificar se um número é primo
function is_prime() {
    num=$1
    is_prime=true
    for (( i=2; i<num; i++ )); do
        if (( num % i == 0 )); then
            is_prime=false
            break
        fi
    done
}

# Função para imprimir os números primos até um determinado limite
function print_primes() {
    limit=$1
    echo "Números primos até $limit:"
    for (( num=2; num<=limit; num++ )); do
        is_prime $num
        if $is_prime; then
            echo $num
        fi
    done
}

# Solicitar o limite ao usuário
echo "Digite um número limite:"
read limit

# Chamar a função para imprimir os números primos até o limite fornecido
print_primes $limit
```

Neste código, definimos duas funções: `is_prime` para verificar se um número é primo e `print_primes` para imprimir os números primos até um determinado limite. 

Em seguida, solicitamos um número limite ao usuário e chamamos a função `print_primes` passando o limite fornecido. A função percorre todos os números de 2 até o limite e verifica se cada número é primo usando a função `is_prime`. Se for primo, o número é impresso na tela.